
{ "head": { "link": [], "vars": ["p"] },
"results": { "distinct": false, "ordered": true, "bindings": [
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0623\u0643\u0633\u0644 \u0623\u0643\u0633\u0646\u0633\u062A\u0631\u0646\u0627" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30A2\u30AF\u30BB\u30EB\u30FB\u30AA\u30AF\u30BB\u30F3\u30B7\u30A7\u30EB\u30CA" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Axel Oxenstierna" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041E\u043A\u0441\u0435\u043D\u0448\u0435\u0440\u043D\u0430, \u0410\u043A\u0441\u0435\u043B\u044C" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Brothers Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0627\u0644\u0623\u062E\u0648\u0627\u0646 \u063A\u0631\u064A\u0645" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Br\u00FCder Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Hermanos Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Fr\u00E8res Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Fratelli Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30B0\u30EA\u30E0\u5144\u5F1F" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Gebroeders Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bracia Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Irm\u00E3os Grimm" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044C\u044F \u0413\u0440\u0438\u043C\u043C" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u683C\u6797\u5144\u5F1F" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carlos Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0645\u0646\u0639\u0645" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Carlos Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Carlos Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Carlos Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30AB\u30EB\u30ED\u30B9\u30FB\u30E1\u30CD\u30E0" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Carlos Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Carlos Menem" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041C\u0435\u043D\u0435\u043C, \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E\u0441" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u5361\u6D1B\u65AF\u00B7\u6885\u5185\u59C6" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carter Harrison Jr." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0643\u0627\u0631\u062A\u0631 \u0647\u0627\u0631\u064A\u0633\u0648\u0646" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Carter Harrison, Jr." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carter Harrison Sr." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Carter Harrison, Sr." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Carter Harrison, Sr." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u062A\u0634\u0646 \u0634\u0648\u064A \u0628\u064A\u0627\u0646" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u9673\u6C34\u6241" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Chen Shui-bian" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0427\u044D\u043D\u044C \u0428\u0443\u0439\u0431\u044F\u043D\u044C" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u9673\u6C34\u6241" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u062F\u064A\u0641\u064A\u062F \u0644\u0648\u064A\u062F \u062C\u0648\u0631\u062C" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30C7\u30D3\u30C3\u30C9\u30FB\u30ED\u30A4\u30C9\u30FB\u30B8\u30E7\u30FC\u30B8" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "David Lloyd George" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041B\u043B\u043E\u0439\u0434 \u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436, \u0414\u044D\u0432\u0438\u0434" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u5927\u885B\u00B7\u52DE\u5408\u00B7\u55AC\u6CBB" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0625\u0646\u0631\u064A\u0643\u0648 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u063A\u0648\u064A\u0631" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30A8\u30F3\u30EA\u30B3\u30FB\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3\u30B2\u30EB" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Enrico Berlinguer" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0433\u0443\u044D\u0440, \u042D\u043D\u0440\u0438\u043A\u043E" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u6069\u91CC\u79D1\u00B7\u8D1D\u6797\u683C" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Eric Williams" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Eric Eustace Williams" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Eric Eustace Williams" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Eric Williams (homme politique)" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30A8\u30EA\u30C3\u30AF\u30FB\u30A6\u30A3\u30EA\u30A2\u30E0\u30BA" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Eric Williams" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0423\u0438\u043B\u044C\u044F\u043C\u0441, \u042D\u0440\u0438\u043A" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0625\u0631\u064A\u0634 \u0647\u0648\u0646\u064A\u0643\u0631" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30A8\u30FC\u30EA\u30C3\u30D2\u30FB\u30DB\u30FC\u30CD\u30C3\u30AB\u30FC" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Erich Honecker" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0425\u043E\u043D\u0435\u043A\u043A\u0435\u0440, \u042D\u0440\u0438\u0445" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u57C3\u91CC\u5E0C\u00B7\u6602\u7EB3\u514B" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0625\u064A\u0641\u0627 \u0628\u064A\u0631\u0648\u0646" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Evita Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30A8\u30D0\u30FB\u30DA\u30ED\u30F3" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Eva Per\u00F3n" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041F\u0435\u0440\u043E\u043D, \u042D\u0432\u0430" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u4F0A\u5A03\u00B7\u88F4\u9686" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0641\u0631\u0627\u0646\u062B\u064A\u0633\u0643\u0648 \u0628\u064A\u062B\u0627\u0631\u0648" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B7\u30B9\u30B3\u30FB\u30D4\u30B5\u30ED" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Francisco Pizarro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041F\u0438\u0441\u0430\u0440\u0440\u043E, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0438\u0441\u043A\u043E" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u6CD5\u862D\u897F\u65AF\u514B\u00B7\u76AE\u6FA4\u6D1B" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30FB\u30DE\u30EA\u30A2\u30FB\u30DE\u30EB\u30D5\u30A1\u30C3\u30C6\u30A3" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Franco Maria Malfatti" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041C\u0430\u043B\u044C\u0444\u0430\u0442\u0442\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E \u041C\u0430\u0440\u0438\u0430" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B3\u30FB\u30BC\u30D5\u30A3\u30EC\u30C3\u30EA" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Franco Zeffirelli" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u043E \u0414\u0437\u0435\u0444\u0444\u0438\u0440\u0435\u043B\u043B\u0438" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u6CD5\u862D\u9AD8\u00B7\u9F4A\u8CBB\u91CC\u5C3C" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0623\u0631\u0627\u063A\u0648" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30D5\u30E9\u30F3\u30BD\u30EF\u30FB\u30A2\u30E9\u30B4" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Fran\u00E7ois Arago" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0410\u0440\u0430\u0433\u043E, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u5F17\u6717\u7D22\u74E6\u00B7\u963F\u62C9\u6208" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Gervasio Antonio de Posadas" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Gervasio Antonio de Posadas" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Gervasio Antonio de Posadas" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Gervasio Antonio de Posadas" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Gervasio Antonio de Posadas" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Gervasio Antonio de Posadas" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0430\u0441, \u0425\u0435\u0440\u0432\u0430\u0441\u0438\u043E \u0410\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438\u043E \u0434\u0435" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u683C\u74E6\u897F\u5965\u00B7\u5B89\u4E1C\u5C3C\u5965\u00B7\u5FB7\u00B7\u6CE2\u8428\u8FBE\u65AF" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Gus Hall" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u063A\u064A\u0633 \u0647\u0648\u0644" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Gus Hall" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Gus Hall" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Gus Hall" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0425\u043E\u043B\u043B, \u0413\u044D\u0441" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u683C\u65AF\u00B7\u970D\u5C14" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Harold Washington" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Harold Washington" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Harold Washington" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u062C\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064A \u0644\u0648\u0628\u0627\u0646" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30B8\u30E3\u30F3\uFF1D\u30DE\u30EA\u30FC\u30FB\u30EB\u30FB\u30DA\u30F3" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Jean-Marie Le Pen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041B\u0435 \u041F\u0435\u043D, \u0416\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0438" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u8B93-\u99AC\u91CC\u00B7\u52D2\u9F90" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "John Coughlin (alderman)" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "John Eager Howard" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "John Eager Howard" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "John Eager Howard" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "John Eager Howard" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u062C\u0648\u0646 \u063A\u0644\u064A\u0646" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30B8\u30E7\u30F3\u30FB\u30CF\u30FC\u30B7\u30A7\u30EB\u30FB\u30B0\u30EC\u30F3" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "John Glenn" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0413\u043B\u0435\u043D\u043D, \u0414\u0436\u043E\u043D" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u7EA6\u7FF0\u00B7\u683C\u4F26" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "John Gorton" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0413\u043E\u0440\u0442\u043E\u043D, \u0414\u0436\u043E\u043D" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u7EA6\u7FF0\u00B7\u6208\u987F" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "John McEwen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "John McEwen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "John McEwen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "John McEwen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "John McEwen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "John McEwen" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041C\u0430\u043A\u044C\u044E\u044D\u043D, \u0414\u0436\u043E\u043D" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u7EA6\u7FF0\u00B7\u9EA6\u514B\u5C24\u6069" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 2016) \u0643\u0648\u0646\u062A \u0625\u0643\u0633\u0644 \u062C\u0633\u062A\u0627\u0641\u0633\u0646 \u0623\u0643\u0633\u0646\u0633\u062A\u0631\u0646\u0627 (1583 - 1654 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0633\u0648\u064A\u062F\u064A. \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u064A\u062F \u0645\u0646 1612 \u0625\u0644\u0649 1654 \u0645. \u0644\u0639\u0628 \u062F\u0648\u0631\u0627 \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064A \u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062B\u0644\u0627\u062B\u064A\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Greve (Graf) Axel Gustafsson Oxenstierna af S\u00F6derm\u00F6re  Aussprache?/i (* 16. Juni 1583 auf Gut F\u00E5n\u00F6 bei B\u00E5lsta; \u2020 28. August 1654 in Stockholm) ist ein Familienmitglied des alten schwedischen Adelsgeschlechts aus Sm\u00E5land namens Oxenstierna, er war Schwedischer Reichskanzler." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Axel Gustafsson Oxenstierna ou Oxenstjerna (16 juin 1583 \u00E0 F\u00E5n\u00F6 - 28 ao\u00FBt 1654) est un Grand chancelier de Su\u00E8de du 6 janvier 1612 \u00E0 sa mort. Il fait ses \u00E9tudes avec ses fr\u00E8res dans les universit\u00E9s de Rostock, I\u00E9na et Wittenberg. En 1603, il travaille pour le roi Charles IX de Su\u00E8de. En 1606, il entreprend une premi\u00E8re mission diplomatique, \u00E0 Mecklembourg, et devient un des hommes de confiance du roi. En 1610, il se rend \u00E0 Copenhague pour essayer d'\u00E9viter la guerre avec le Danemark, mais il \u00E9choue. Cette ambassade sera pour Oxenstierna le d\u00E9but d'une longue lutte diplomatique avec le rival traditionnel de la Su\u00E8de, que toute sa vie il consid\u00E9rera comme l'ennemi de son pays le plus redoutable." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Membro del Consiglio Reale di Svezia dal 1609 e Alto Cancelliere di Svezia dal 1612 fino alla sua morte, divenne uno dei pi\u00F9 vicini collaboratori sia del re Gustavo Adolfo che della regina Cristina. \u00C8 considerato uno dei pi\u00F9 importanti personaggi della storia svedese, in gran parte per l'importantissimo ruolo politico da lui svolto nell'ambito della Guerra dei trent'anni (1618 - 1648), specialmente dopo la morte di re Gustavo nel 1632, ed il suo contributo nel porre le fondamenta del sistema amministrativo svedese; fu inoltre Governatore Generale della Prussia, occupata dagli svedesi durante la guerra." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Graaf Axel Oxenstierna Geluidsfragment Uitspraak (info / uitleg) (F\u00E5n\u00F6 bij Uppsala, 16 juni 1583 - Stockholm, 28 augustus 1654) was een Zweeds staatsman. Hij werd door Kardinaal de Richelieu als een van de meest invloedrijke politici in Europa beschouwd" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0413\u0440\u0430\u0444 \u0410\u043A\u0441\u0435\u043B\u044C \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0441\u0441\u043E\u043D \u041E\u043A\u0441\u0435\u043D\u0448\u0435\u0440\u043D\u0430 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Axel Oxenstierna (16 \u0438\u044E\u043D\u044F 1583 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1654) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0440\u0438\u043A\u0441\u043A\u0430\u043D\u0446\u043B\u0435\u0440 (1612-54) \u043F\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 II \u0410\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043E \u0434\u043E\u0447\u0435\u0440\u0438 \u041A\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043D\u0435. \u0415\u0433\u043E \u0441\u0442\u0430\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F\u043C\u0438 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044F \u0432\u044B\u0448\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0422\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0438 \u0434\u043E\u0441\u0442\u0438\u0433\u043B\u0430 \u0437\u0435\u043D\u0438\u0442\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u043C\u043E\u0433\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Axel Gustafsson Oxenstierna af S\u00F6derm\u00F6re (Swedish: [\u02C8\u028Aks\u025Bn\u02CC\u0267\u00E6\u02D0\u0273a] ; 1583 \u2013 1654), Count of S\u00F6derm\u00F6re, was a Swedish statesman. He became a member of the Swedish Privy Council in 1609 and served as Lord High Chancellor of Sweden from 1612 until his death. He was a confidant of first Gustavus Adolphus and then Queen Christina." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Axel Gustafsson Oxenstierna af S\u00F6derm\u00F6re (en sueco, \u02C8\u028Aks\u025Bn\u02CC\u0267\u00E6\u02D0\u0273a; F\u00E5n\u00F6, 16 de junio de 1583 \u2013 Estocolmo, 28 de agosto de 1654) fue un noble y pol\u00EDtico sueco, conde de S\u00F6derm\u00F6re, miembro del Consejo Real desde 1609 y Alto Canciller desde 1612 hasta su muerte." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30A2\u30AF\u30BB\u30EB\u30FB\u30B0\u30B9\u30BF\u30D5\u30BD\u30F3\u30FB\u30AA\u30AF\u30BB\u30F3\u30B7\u30A7\u30EB\u30CA\uFF08Axel Gustafsson Oxenstierna, 1585\u5E746\u670816\u65E5 - 1654\u5E748\u670828\u65E5\uFF09\u4F2F\u7235\u306F\u3001\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u306E\u5BB0\u76F8\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u8ECD\u4EBA\u3002\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u30FB\u30F4\u30A1\u30FC\u30B5\u671D\u306E\u30B0\u30B9\u30BF\u30D52\u4E16\u30A2\u30C9\u30EB\u30D5\u3068\u305D\u306E\u5A18\u30AF\u30EA\u30B9\u30C6\u30A3\u30FC\u30CA\u306B\u4ED5\u3048\u305F\u540D\u5BB0\u76F8\u3002\u4E09\u5341\u5E74\u6226\u4E89\u3092\u6226\u3044\u629C\u304D\u3001\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u306E\u5B98\u50DA\u5236\u5EA6\u3092\u6574\u5099\u3057\u3066\u5927\u56FD\u6642\u4EE3\u3092\u4F5C\u308A\u4E0A\u3052\u305F\u4EBA\u7269\u3002 \u30AA\u30AF\u30BB\u30F3\u30B7\u30A7\u30EB\u30CA\u306F1612\u5E74\u306B\u5BB0\u76F8\u306B\u306A\u3063\u305F\u30021611\u5E74\u306B\u958B\u59CB\u3055\u308C\u305F\u30AB\u30EB\u30DE\u30EB\u6226\u4E89\u7D42\u7D50\u306B\u304A\u3044\u3066\u91CD\u8981\u306A\u5F79\u76EE\u3092\u679C\u305F\u3057\uFF08\u30AF\u30CD\u30EC\u30C9\u6761\u7D04\uFF09\u3001\u540D\u541B\u30B0\u30B9\u30BF\u30D5\u30FB\u30A2\u30C9\u30EB\u30D5\u3068\u5171\u306B\u6226\u5834\u3092\u99C6\u3051\u3081\u3050\u308A\u3001\u91CD\u81E3\u3068\u3057\u3066\u7247\u6642\u3082\u96E2\u308C\u308B\u4E8B\u306A\u304F\u3001\u5185\u653F\u9762\u3067\u4E3B\u541B\u3092\u652F\u3048\u7D9A\u3051\u305F\u3002\u5B98\u50DA\u5236\u5EA6\u3068\u5546\u6CD5\u53CA\u3073\u90F5\u4FBF\u5236\u5EA6\u3092\u8FD1\u4EE3\u5316\u3057\u3001\u5B66\u554F\u306E\u91CD\u8981\u6027\u306B\u3082\u7740\u76EE\u3057\u3066\u30A6\u30D7\u30B5\u30E9\u5927\u5B66\u306E\u5B66\u9577\u306B\u5C31\u4EFB\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u30B0\u30B9\u30BF\u30D5\u30FB\u30A2\u30C9\u30EB\u30D5\u306F\u8ECD\u4E8B\u7684\u5929\u624D\u3067\u3042\u3063\u305F\u304C\u3001\u77ED\u6C17\u3067\u8840\u6C17\u76DB\u3093\u306A\u6027\u683C\u3067\u3001\u51B7\u9759\u3067\u614E\u91CD\u306A\u30AA\u30AF\u30BB\u30F3\u30B7\u30A7\u30EB\u30CA\u306E\u624B\u8155\u306B\u3088\u3063\u3066\u4E8B\u7121\u304D\u3092\u5F97\u308B\u4E8B\u3082\u591A\u304B\u3063\u305F\u3002\u30B0\u30B9\u30BF\u30D5\u30FB\u30A2\u30C9\u30EB\u30D5\u304C\u8ECD\u4E8B\u7684\u8CC7\u8CEA\u3092\u767A\u63EE\u3067\u304D\u305F\u306E\u3082\u3001\u30AA\u30AF\u30BB\u30F3\u30B7\u30A7\u30EB\u30CA\u3042\u3063\u3066\u3053\u305D\u3060\u3068\u8A00\u3048\u308B\u3002\u3053\u306E\u4E8C\u4EBA\u306E\u6027\u683C\u3092\u3088\u304F\u8868\u3057\u305F\u3082\u306E\u3068\u3057\u3066\u3001\u300C\u30AA\u30AF\u30BB\u30F3\u30B7\u30A7\u30EB\u30CA\u3088\u3002\u4EBA\u304C\u7686\u304A\u307E\u3048\u306E\u3088\u3046\u306B\u51B7\u9759\u3067\u3042\u3063\u305F\u3089\u4E16\u754C\u306F\u51CD\u308A\u4ED8\u3044\u3066\u3057\u307E\u3046\u306A\u300D\u300C\u4EBA\u304C\u7686\u3001\u965B\u4E0B\u306E\u3088\u3046\u306B\u77ED\u6C17\u3067\u3042\u308C\u3070\u3001\u4E16\u754C\u304C\u71C3\u3048\u5C3D\u304D\u3066\u3057\u307E\u3044\u307E\u3059\u300D\u3068\u3044\u3046\u4F1A\u8A71\u304C\u4F1D\u3048\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Axel Gustafsson Oxenstierna (/\u02C8\u028Aks\u025Bn\u02CC\u0283\u025Brna/, ur. 16 czerwca 1583 w F\u00E5n\u00F6 ko\u0142o Uppsali, zm. 28 sierpnia 1654 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki polityk, najbli\u017Cszy wsp\u00F3\u0142pracownik Gustawa II Adolfa, hrabia. Tw\u00F3rca reform administracyjnych, dyplomata, strateg. W 1605 zosta\u0142 cz\u0142onkiem sta\u0142ego personelu kancelarii. W 1607 roku zosta\u0142 wys\u0142any z misj\u0105 dyplomatyczn\u0105 do Meklemburgii. Dwa lata p\u00F3\u017Aniej zosta\u0142 cz\u0142onkiem Rady Karola IX. W 1612 roku zosta\u0142 kanclerzem. Negocjowa\u0142 pok\u00F3j z Dani\u0105 w 1613 i z Rosj\u0105 w 1617. W 1627 zosta\u0142 gubernatorem Prus Kr\u00F3lewskich. W 1629 roku podpisa\u0142 rozejm z Polsk\u0105 w Altmarku. Podczas wojny trzydziestoletniej dowodzi\u0142 wojskami szwedzkimi nad Renem. W latach 1632\u20131644 sta\u0142 na czele regencji. W 1638 wynegocjowa\u0142 sojusz z Francj\u0105. W 1645 narzuci\u0142 pok\u00F3j z Dani\u0105 w Br\u00F6msebro" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Axel Gustafsson Oxenstierna af S\u00F6derm\u00F6re (F\u00E5n\u00F6, 16 de Junho de 1583 \u2013 Estocolmo, 28 de Agosto de 1654) foi um nobre e estadista sueco, conde de S\u00F6derm\u00F6re, membro do Conselho Real (riksr\u00E5det) desde 1609 e chanceler real (rikskansler) de 1612 at\u00E9 \u00E0 sua morte em 1654." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Br\u00FCder Grimm nannten sich die Sprachwissenschaftler und Volkskundler Jacob Grimm (1785\u20131863) und Wilhelm Grimm (1786\u20131859) bei gemeinsamen Ver\u00F6ffentlichungen, wie zum Beispiel der ihrer weltber\u00FChmten Kinder- und Hausm\u00E4rchen. Die Br\u00FCder gelten gemeinsam mit Karl Lachmann und Georg Friedrich Benecke als \u201EGr\u00FCndungsv\u00E4ter\u201C der Germanistik. Ebenfalls verbreitet ist die Bezeichnung Gebr\u00FCder Grimm. Unter der Bezeichnung als Gebr\u00FCder haben sie selbst jedoch nie publiziert." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Les fr\u00E8res Grimm (Br\u00FCder Grimm ou Gebr\u00FCder Grimm) \u00E9taient deux linguistes, philologues et collecteurs de contes de langue allemande : Jacob (n\u00E9 le 4 janvier 1785 \u00E0 Hanau et mort le 20 septembre 1863 \u00E0 Berlin) et Wilhelm (n\u00E9 le 24 f\u00E9vrier 1786 \u00E0 Hanau et mort le 16 d\u00E9cembre 1859 \u00E0 Berlin)." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Los Hermanos Grimm  es el nombre usado para referirse a los escritores Jacob Grimm (4 de enero de 1785, Hanau (Alemania) - Berl\u00EDn, 20 de septiembre de 1863) y Wilhelm Grimm (24 de febrero de 1786, Hanau - 16 de diciembre de 1859, Berl\u00EDn). Fueron dos hermanos alemanes c\u00E9lebres por sus cuentos para ni\u00F1os y tambi\u00E9n por su Diccionario alem\u00E1n, las Leyendas alemanas, la Gram\u00E1tica alemana, la Mitolog\u00EDa alemana y los Cuentos de la infancia y del hogar (1812-1815), lo que les ha valido ser reconocidos como fundadores de la filolog\u00EDa alemana. La ley de Grimm (1822) recibe su nombre de Jacob Grimm." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Al di fuori della Germania sono conosciuti per aver raccolto e rielaborato le fiabe della tradizione popolare tedesca nelle opere Fiabe (Kinder- und Hausm\u00E4rchen, 1812-1822) e Saghe germaniche (Deutsche Sagen, 1816-1818). Fra le fiabe pi\u00F9 celebri da loro pubblicate vi sono classici del genere come H\u00E4nsel e Gretel, Cenerentola, Il principe ranocchio, Cappuccetto Rosso e Biancaneve." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "De gebroeders Grimm waren de Duitse broers en taalkundigen Jacob Ludwig Karl Grimm en Wilhelm Karl Grimm." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30B0\u30EA\u30E0\u5144\u5F1F\uFF08\u30B0\u30EA\u30E0\u304D\u3087\u3046\u3060\u3044\u3001\u72EC: Br\u00FCder Grimm\uFF09\u306F\u300119\u4E16\u7D00\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u3067\u6D3B\u8E8D\u3057\u305F\u8A00\u8A9E\u5B66\u8005\u30FB\u6587\u732E\u5B66\u8005\u30FB\u6C11\u8A71\u53CE\u96C6\u5BB6\u30FB\u6587\u5B66\u8005\u306E\u5144\u5F1F\u3002\u65E5\u672C\u3067\u306F\u3001\u300E\u30B0\u30EA\u30E0\u7AE5\u8A71\u300F\u306E\u7DE8\u96C6\u8005\u3068\u3057\u3066\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u5927\u4EBA\u306B\u306A\u308B\u307E\u3067\u6210\u9577\u3057\u305F\u5144\u5F1F\u3068\u3057\u3066\u306F\u75375\u4EBA\u3001\u59731\u4EBA\u306E6\u4EBA\u5144\u5F1F\u3067\u3042\u3063\u305F\u304C\u3001\u901A\u5E38\u306F\u5F8C\u4E16\u306B\u307E\u3067\u540D\u3092\u6B8B\u3057\u305F\u9577\u5144\u30E4\u30FC\u30B3\u30D7\u3068\u6B21\u5144\u30F4\u30A3\u30EB\u30D8\u30EB\u30E0\u306E\u4E8C\u4EBA\u3092\u6307\u3059\uFF08\u4ECA\u65E5\u3067\u306F\u5F8C\u8FF0\u306E\u672B\u5F1F\u30FB\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30C3\u30D2\u3082\u542B\u3080\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\uFF09\u3002 \u591A\u304F\u3092\u30E4\u30FC\u30B3\u30D7\u30FB\u30F4\u30A3\u30EB\u30D8\u30EB\u30E0\u306E\u5144\u5F1F\u3068\u3057\u3066\u6D3B\u8E8D\u3057\u305F\u304C\u3001\u30B0\u30EA\u30E0\u7AE5\u8A71\u96C6\u3067\u306F\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u3082\u633F\u3057\u7D75\u3092\u624B\u304C\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bracia Grimm \u2013 dwaj rodzeni bracia, pisarze i uczeni niemieccy Wilhelm Karl Grimm (1786-1859) i Jacob Ludwig Karl Grimm (1785-1863), kt\u00F3rzy du\u017C\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 swoich dzie\u0142 publikowali wsp\u00F3lnie. Autorzy Ba\u015Bni braci Grimm." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Os irm\u00E3os Grimm (em alem\u00E3o Br\u00FCder Grimm ou Gebr\u00FCder Grimm), Jacob (Hanau, 4 de janeiro de 1785 \u2013 Berlim, 20 de setembro de 1863) e Wilhelm (Hanau, 24 de fevereiro de 1786 \u2013 Berlim, 16 de dezembro de 1859), foram dois irm\u00E3os, ambos acad\u00EAmicos, linguistas, poetas e escritores que nasceram no ent\u00E3o Condado de Hesse-Darmstadt, atual Alemanha. Os dois dedicaram-se ao registro de v\u00E1rias f\u00E1bulas infantis, ganhando assim grande notoriedade, notoriedade essa que, gradativamente, tomou propor\u00E7\u00F5es globais. Tamb\u00E9m deram grandes contribui\u00E7\u00F5es \u00E0 l\u00EDngua alem\u00E3, tendo os dois trabalhado na cria\u00E7\u00E3o e divulga\u00E7\u00E3o, a partir de 1838, do Dicion\u00E1rio Definitivo da L\u00EDngua Alem\u00E3 (o \"Deutsches W\u00F6rterbuch\"), que n\u00E3o chegaram a completar, devido a morte de ambos entre as d\u00E9cadas de 1850 e 1860." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u683C\u6797\u5144\u5F1F\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1ABr\u00FCder Grimm\u6216Die Gebr\u00FCder Grimm\uFF09\u662F\u6307\u96C5\u5404\u5E03\u00B7\u683C\u6797\uFF081785\u5E741\u67084\u65E5\uFF0D1863\u5E749\u670820\u65E5\uFF09\u548C\u5A01\u5EC9\u00B7\u683C\u6797\uFF081786\u5E742\u670824\u65E5\uFF0D1859\u5E7412\u670816\u65E5\uFF09\u5144\u5F1F\u4E24\u4EBA\uFF0C\u4ED6\u4EEC\u662F\u5FB7\u56FD19\u4E16\u7EAA\u8457\u540D\u7684\u7AE5\u8BDD\u641C\u96C6\u5BB6\u3001\u8BED\u8A00\u6587\u5316\u7814\u7A76\u8005\u3002\u4E24\u4EBA\u56E0\u5174\u8DA3\u76F8\u8FD1\uFF0C\u7ECF\u5386\u76F8\u4F3C\uFF0C\u5408\u4F5C\u7814\u7A76\u8BED\u8A00\u5B66\u3001\u641C\u96C6\u548C\u6574\u7406\u6C11\u95F4\u7AE5\u8BDD\u4E0E\u4F20\u8BF4\uFF0C\u6545\u79F0\u201C\u683C\u6797\u5144\u5F1F\u201D\u3002 \u683C\u6797\u5144\u5F1F\u7684\u8BB8\u591A\u4F5C\u54C1\u6D41\u4F20\u751A\u5E7F\uFF0C\u5982\u300A\u767D\u96EA\u516C\u4E3B\u300B\u3001\u300A\u7761\u7F8E\u4EBA\u300B\u3001\u300A\u9577\u9AEE\u59D1\u5A18\u300B\u3001\u300A\u7070\u59D1\u5A18\u300B\u3001\u300A\u7CD6\u679C\u5C4B\u300B\u3001\u300A\u540D\u5B57\u53E4\u602A\u7684\u5C0F\u77EE\u4EBA\u513F\u300B\u548C\u300A\u9752\u86D9\u738B\u5B50\u300B\u7B49\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "The Brothers Grimm (die Br\u00FCder Grimm or die Gebr\u00FCder Grimm), Jacob (1785\u20131863) and Wilhelm Grimm (1786\u20131859), were German academics, philologists, cultural researchers, lexicographers and authors who together specialized in collecting and publishing folklore during the 19th century. They were among the best-known storytellers of folk tales, and popularized stories such as \"Cinderella\" (\"Aschenputtel\"), \"The Frog Prince\" (\"Der Froschk\u00F6nig\"), \"The Goose-Girl\" (\"Die G\u00E4nsemagd\"), \"Hansel and Gretel\" (\"H\u00E4nsel und Gretel\"), \"Rapunzel\", \"Rumpelstiltskin\" (\"Rumpelstilzchen\"),\"Sleeping Beauty\" (\"Dornr\u00F6schen\"), and \"Snow White\" (\"Schneewittchen\"). Their first collection of folk tales, Children's and Household Tales (Kinder- und Hausm\u00E4rchen), was published in 1812." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0627\u0644\u0623\u062E\u0648\u0627\u0646 \u063A\u0631\u064A\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Br\u00FCder Grimm) \u0647\u064F\u0645\u0627 \u0623\u062E\u0648\u0627\u0646\u0650 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0651\u0627\u0646 \u0623\u064E\u062D\u062F\u064F\u0647\u0645\u0627 \u064A\u064F\u062F\u0639\u0649 \u064A\u0639\u0642\u0648\u0628/\u062C\u0627\u064A\u0643\u0648\u0628 (1785-1863) \u0648\u0627\u0644\u0622\u062E\u0631 \u0641\u064A\u0644\u0647\u0644\u0645 (1786-1859)\u061B \u0643\u0627\u0646\u0627 \u0623\u0643\u0627\u062F\u0650\u0645\u064A\u0651\u064A\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0651\u064A\u064E\u0646 \u0648\u0644\u064F\u063A\u0648\u064A\u0651\u064A\u064E\u0646 \u0648\u0628\u0627\u062D\u0650\u062B\u064A\u0646 \u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0651\u064A\u064E\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062A\u0650\u0628\u064E\u064A\u0646\u060C \u0642\u0627\u0645\u0627 \u0645\u0639\u0627\u064B \u0628\u0650\u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0650\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064A\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0651\u0629 \u0648\u062A\u064E\u062E\u0631\u0650\u064A\u062C\u0650\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0643\u0650\u062A\u0627\u0628\u064D \u0648\u0627\u062D\u062F \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u064E\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0633\u0650\u0639 \u0639\u064E\u0634\u0631\u061B \u0648\u064A\u064F\u0639\u062F\u0651\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u0650\u064A\u064A\u0646 \u0634\u064F\u0647\u0631\u0629\u060C \u0648\u0634\u0627\u0639\u062A \u0642\u0650\u0635\u064E\u0635\u064F\u0647\u0645 \u0628\u064A\u0646\u064E \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0628\u0650\u0643\u062B\u0631\u0629 \u0645\u064E\u062B\u0644\u064F \u0642\u0650\u0635\u0651\u0629 \u0633\u0646\u062F\u0631\u064A\u0644\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0641\u062F\u0639 \u0648\u0647\u0627\u0646\u0633\u0644 \u0648\u063A\u0631\u064A\u062A\u0644 \u0648\u0631\u0627\u0645\u0628\u064A\u0644 \u0633\u062A\u064A\u0644\u062A\u0633\u0643\u064A\u0646 \u0648\u0628\u064A\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062B\u0644\u062C \u0648\u0627\u0644\u0623\u0642\u0632\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0631\u062F\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631 \u0648\u0631\u0627\u0628\u0648\u0646\u0632\u0644." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044C\u044F \u0413\u0440\u0438\u043C\u043C (\u043D\u0435\u043C. Br\u00FCder Grimm \u0438\u043B\u0438 Die Gebr\u00FCder Grimm; \u042F\u043A\u043E\u0431, 4 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1785 \u2014 20 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1863 \u0438 \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C, 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1786 \u2014 16 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1859) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0435 \u043B\u0438\u043D\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442\u044B \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0438 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0439 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u044B. \u0421\u043E\u0431\u0438\u0440\u0430\u043B\u0438 \u0444\u043E\u043B\u044C\u043A\u043B\u043E\u0440 \u0438 \u043E\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0441\u0431\u043E\u0440\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0434 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u00AB\u0421\u043A\u0430\u0437\u043A\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044C\u0435\u0432 \u0413\u0440\u0438\u043C\u043C\u00BB, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u0432\u0435\u0441\u044C\u043C\u0430 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u043C\u0438. \u0421\u043E\u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E \u0441 \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E\u043C \u041B\u0430\u0445\u043C\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u0438 \u0413\u0435\u043E\u0440\u0433\u043E\u043C \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043E\u043C \u0411\u0435\u043D\u0435\u043A\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442\u0446\u0430\u043C\u0438-\u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F\u043C\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0438. \u0412 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u043E\u043D\u0438 \u0437\u0430\u043D\u044F\u043B\u0438\u0441\u044C \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430\u0440\u044F \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430: \u0412\u0438\u043B\u044C\u0433\u0435\u043B\u044C\u043C \u0443\u043C\u0435\u0440 \u0432 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u0435 1859 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0443 \u043D\u0430\u0434 \u0431\u0443\u043A\u0432\u043E\u0439 D; \u042F\u043A\u043E\u0431 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u043B \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043F\u043E\u0447\u0442\u0438 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0435 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0443\u0441\u043F\u0435\u0432 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0442\u044C \u0431\u0443\u043A\u0432\u044B A, B, C \u0438 E. \u041E\u043D \u0443\u043C\u0435\u0440 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0447\u0438\u043C \u0441\u0442\u043E\u043B\u043E\u043C, \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u044F \u043D\u0430\u0434 \u0441\u043B\u043E\u0432\u043E\u043C \u043D\u0435\u043C. Frucht (\u0444\u0440\u0443\u043A\u0442)." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0645\u0646\u0639\u0645 (2 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1930 -\u060C) \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 8 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1989 \u0625\u0644\u0649 10 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1999 \u0639\u0646 \u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062F\u0627\u0644\u0629. \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0644 \u0633\u0648\u0631\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u064A\u0628\u0631\u0648\u062F." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem Akil oder kurz Carlos Menem (* 2. Juli 1930 in Anillaco, Provinz La Rioja) ist ein argentinischer Rechtsanwalt und Politiker, der als Mitglied der Peronistischen Partei vom 9. Juli 1989 bis 10. Dezember 1999 Pr\u00E4sident von Argentinien war." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem, n\u00E9 le 2 juillet 1930 \u00E0 Anillaco en Argentine, est un homme d'\u00C9tat argentin. Il est pr\u00E9sident de l'Argentine du 8 juillet 1989 au 10 d\u00E9cembre 1999 et s\u00E9nateur de la province de La Rioja." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Fu Presidente dell'Argentina per due mandati dall'8 luglio 1989 al 10 dicembre 1999." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30AB\u30EB\u30ED\u30B9\u30FB\u30B5\u30A6\u30EB\u30FB\u30E1\u30CD\u30E0\uFF08Carlos Sa\u00FAl Menem, 1930\u5E747\u67082\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30EB\u30BC\u30F3\u30C1\u30F3\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u30021989\u5E74\u304B\u30891999\u5E74\u307E\u3067\u306E2\u671F\u5927\u7D71\u9818\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u30A2\u30E9\u30D6\u7CFB\u30A2\u30EB\u30BC\u30F3\u30C1\u30F3\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem (Anillaco, 2 juli 1930) is een Argentijns politicus. Hij was president van Argentini\u00EB van 1989 tot 1999 voor de Peronistische Partij." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem Akil (ur. 2 lipca 1930 w Ancillaco) \u2013 polityk argenty\u0144ski, prezydent kraju w latach 1989-1999. By\u0142 najd\u0142u\u017Cej urz\u0119duj\u0105cym prezydentem w historii Argentyny. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie syryjskich emigrant\u00F3w w prowincji La Rioja i wychowa\u0142 si\u0119 jako muzu\u0142manin, jednak jako doros\u0142y przeszed\u0142 na katolicyzm (droga do kariery politycznej by\u0142a a\u017C do 1994 zamkni\u0119ta dla niekatolik\u00F3w)." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041A\u0430\u0301\u0440\u043B\u043E\u0441 \u0421\u0430\u0443\u0301\u043B\u044C \u041C\u0435\u0301\u043D\u0435\u043C (\u0438\u0441\u043F. Carlos Sa\u00FAl Menem; \u0440\u043E\u0434. 2 \u0438\u044E\u043B\u044F 1930, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044F \u041B\u0430-\u0420\u0438\u043E\u0445\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u044B \u043E\u0442 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0445\u0443\u0441\u0442\u0438\u0441\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u0441 1989 \u043F\u043E 1999 \u0433\u043E\u0434." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u5361\u6D1B\u65AF\u00B7\u8428\u4E4C\u5C14\u00B7\u6885\u5185\u59C6\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\uFF1ACarlos Sa\u00FAl Menem\uFF0C1930\u5E747\u67082\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u524D\u963F\u6839\u5EF7\u603B\u7EDF\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "(\"Menem\" redirects here. For the surname, see Menem (surname).) Carlos Sa\u00FAl Menem (born July 2, 1930) is an Argentine politician who was President of Argentina from 1989 to 1999. He has been a Senator for La Rioja Province since 2005. Menem ran for the presidency again in 2003, but unsure of winning against N\u00E9stor Kirchner, he resigned. He was elected senator for La Rioja in 2005." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem (Anillaco, La Rioja, 2 de julio de 1930) es un pol\u00EDtico y abogado argentino que fue el cuadrag\u00E9simo cuarto presidente de la Naci\u00F3n Argentina, desde 1989 hasta 1999. Desde 2005 es senador nacional por la provincia de La Rioja. En las tres elecciones presidenciales para las cuales se present\u00F3 fue el candidato con mayor n\u00FAmero de votos, pero en la tercera vez, en 2003, en que no alcanz\u00F3 el m\u00EDnimo necesario para ser elegido en la primera vuelta, desisti\u00F3 su candidatura al decidir no presentarse al balotaje." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Carlos Sa\u00FAl Menem Akil (Anillaco, 2 de julho de 1930) \u00E9 um pol\u00EDtico e advogado argentino. Foi presidente da Argentina de 8 de julho de 1989 a 10 de dezembro de 1999 pelo Partido Justicialista (Peronista). \u00C9 atualmente senador pela prov\u00EDncia de La Rioja." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carter Henry Harrison Jr. (April 23, 1860 \u2013 December 25, 1953) was an American politician who served as Mayor of Chicago, Illinois (1897\u20131905 and 1911\u20131915). The City's 30th mayor, he was the first actually born in Chicago." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0643\u0627\u0631\u062A\u0631 \u0647\u0627\u0631\u064A\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Carter Harrison Jr.) (\u0648. 1860 \u2013 1953 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0648\u0645\u062D\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0634\u064A\u0643\u0627\u063A\u0648." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Carter Henry Harrison Jr. (* 23. April 1860 in Chicago, Illinois; \u2020 25. Dezember 1953 ebenda) war ein US-amerikanischer Politiker. Zwischen 1897 und 1905 sowie nochmals von 1911 bis 1915 war er B\u00FCrgermeister der Stadt Chicago." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Carter Harrison, Sr. (n\u00E9 le 15 f\u00E9vrier 1825 est mort le 28 octobre 1893) a \u00E9t\u00E9 maire de la ville de Chicago de 1879 \u00E0 1887.Il a \u00E9t\u00E9 par la suite \u00E9lu pour un cinqui\u00E8me mandat en 1893, mais a \u00E9t\u00E9 assassin\u00E9 avant de finir son mandat. Il a auparavant servi deux mandats \u00E0 la Chambre des d\u00E9put\u00E9s am\u00E9ricaine." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Carter Henry Harrison Sr. (* 15. Februar 1825 bei Lexington, Kentucky; \u2020 28. Oktober 1893 in Chicago, Illinois) war ein US-amerikanischer Politiker. Zwischen 1875 und 1879 vertrat er den Bundesstaat Illinois im US-Repr\u00E4sentantenhaus; au\u00DFerdem war er zweimal B\u00FCrgermeister von Chicago." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carter Henry Harrison Sr. (February 15, 1825 \u2013 October 28, 1893) was an American politician who served as mayor of Chicago, Illinois, from 1879 until 1887; he was subsequently elected to a fifth term in 1893 but was assassinated before completing his term. He previously served two terms in the United States House of Representatives. Harrison was the first cousin twice removed of President William Henry Harrison. Harrison married Margarette (or Margaret) E. Stearns in 1882, following the death of his first wife in 1876. She was the daughter of Chicago pioneer Marcus C. Stearns." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u9673 \u6C34\u6241\uFF08\u3061\u3093 \u3059\u3044\u3078\u3093\u30011950\u5E7410\u670812\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u4E2D\u83EF\u6C11\u56FD\uFF08\u53F0\u6E7E\uFF09\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u84EC\u840A\u5CF6\u96DC\u8A8C\u793E\u6804\u8B7D\u793E\u9577\u3002\u5143\u30FB\u4E2D\u83EF\u6C11\u56FD\u7DCF\u7D71\uFF082000\u5E74 - 2008\u5E74\uFF09\u3002 \u53F0\u5357\u770C\u5B98\u7530\u90F7\uFF08\u73FE\u5728\u306E\u53F0\u5357\u5E02\u5B98\u7530\u533A\uFF09\u306B\u751F\u307E\u308C\u53F0\u5357\u5BA2\u5BB6\u306E\u5F8C\u88D4\u3092\u81EA\u79F0\u3059\u308B\u30022000\u5E74\u304B\u30892008\u5E74\u307E\u3067\u4E2D\u83EF\u6C11\u56FD\u7DCF\u7D71\u3092\u52D9\u3081\u308B\u3002\u305D\u308C\u307E\u3067\u306F\u53F0\u5317\u5E02\u8B70\u54E1\u3001\u7ACB\u6CD5\u59D4\u54E1\u3001\u53F0\u5317\u5E02\u9577\u3001\u6C11\u4E3B\u9032\u6B69\u515A\u4E3B\u5E2D\u306A\u3069\u3092\u6B74\u4EFB\u3057\u305F\u3002 \u9673\u6C34\u6241\u306F\u76F4\u63A5\u9078\u6319\u306B\u3088\u308A\u9078\u51FA\u3055\u308C\u305F2\u4EBA\u76EE\u306E\u4E2D\u83EF\u6C11\u56FD\u7DCF\u7D71\u3067\u3042\u308A\u3001\u521D\u3081\u3066\u6C11\u4E3B\u9032\u6B69\u515A\u304B\u3089\u9078\u51FA\u3055\u308C\u305F\u3001\u53F0\u6E7E\u306E\u672C\u571F\u5316\u904B\u52D5\u3092\u63A8\u9032\u3059\u308B\u7ACB\u5834\u304B\u3089\u306E\u7DCF\u7D71\u3067\u3042\u308B\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Chen Shui-bian (Tainan, 12 de outubro de 1950) \u00E9 um pol\u00EDtico e ex-presidente de Taiwan. Formado em Administra\u00E7\u00E3o e Direito, ele foi chefe do executivo do pa\u00EDs por dois mandatos consecutivos, de 2000 a 2008. Depois de deixar a presid\u00EAncia, Chen e sua esposa Wu Shu-chen, foram acusados de fraude, corrup\u00E7\u00E3o e lavagem de dinheiro, num desfalque total de cerca de US$ 17 milh\u00F5es, julgados e condenados \u00E0 pris\u00E3o perp\u00E9tua pela corte de Taipei, em 11 de setembro de 2009." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0427\u044D\u043D\u044C \u0428\u0443\u0439\u0431\u044F\u0301\u043D\u044C (\u043A\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u9673\u6C34\u6241, \u0443\u043F\u0440. \u9648\u6C34\u6241, \u043F\u0438\u043D\u044C\u0438\u043D\u044C: Ch\u00E9n Shu\u01D0bi\u01CEn; \u044E\u0436.-\u043C\u0438\u043D\u044C\u0441\u043A. T\u00E2n Ch\u00FAi-p\u00ED\u207F; \u0440\u043E\u0434. 12 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1950 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0439\u0432\u0430\u043D\u044C) \u2014 \u0442\u0430\u0439\u0432\u0430\u043D\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0441 20 \u043C\u0430\u044F 2000 \u043F\u043E 20 \u043C\u0430\u044F 2008 \u2014 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0411\u044B\u043B \u043E\u0441\u0443\u0436\u0434\u0451\u043D \u043F\u043E \u043E\u0431\u0432\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u0432 \u043A\u043E\u0440\u0440\u0443\u043F\u0446\u0438\u0438. 5 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2015 \u0434\u043E\u0441\u0440\u043E\u0447\u043D\u043E \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0451\u043D." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u9673\u6C34\u6241\uFF081950\u5E7410\u670812\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u66B1\u7A31\u963F\u6241\uFF08\u95FD\u5357\u8BED\uFF1A\u963F\u6241\uFF0C\u767D\u8A71\u5B57\uFF1AA-p\u00EC\u207F-\u00E1\uFF09\uFF0C\u81FA\u5357\u5E02\u5B98\u7530\u4EBA\uFF0C\u751F\u65BC\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u81FA\u7063\u7701\u81FA\u5357\u7E23\u5B98\u7530\u9109\u897F\u5E84\u6751\uFF08\u4ECA\u81FA\u5357\u5E02\u5B98\u7530\u5340\u897F\u5E84\u91CC\uFF09\uFF0C\u5F8B\u5E2B\u51FA\u8EAB\uFF0C\u81FA\u7063\u6C11\u4E3B\u9032\u6B65\u9EE8\u7C4D\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002\u66FE\u4EFB\u6D77\u5546\u6CD5\u5F8B\u5E2B\u3001\u7B2C\u5341\u3001\u5341\u4E00\u4EFB\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u7E3D\u7D71\uFF082000\u5E74\uFF0D2008\u5E74\uFF09\u3002\u6B77\u4EFB\u6C11\u4E3B\u9032\u6B65\u9EE8\u7B2C\u5341\u5C46\u3001\u7B2C\u5341\u4E00\u5C46\u4E3B\u5E2D\u3001\u81FA\u5317\u5E02\u8B70\u6703\u8B70\u54E1\u3001\u7ACB\u6CD5\u59D4\u54E1\u3001\u81FA\u5317\u5E02\u5E02\u9577\u3001\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u7E3D\u7D71\u7B49\u8077\u3002\u7531\u65BC\u6D89\u53CA\u9F8D\u6F6D\u8CFC\u5730\u6848\u800C\u88AB\u5224\u521120\u5E74\uFF0C\u4E09\u5BE9\u5B9A\u8B9E\u767C\u76E3\u57F7\u884C\uFF0C2015\u5E741\u67085\u65E5\u6838\u51C6\u66AB\u6642\u51FA\u7344\uFF0C\u9032\u884C\u4FDD\u5916\u5C31\u91AB\u30022016\u5E748\u67085\u65E5\uFF0C\u7B2C7\u6B21\u5EF6\u9577\u4FDD\u5916\u5C31\u91AB\u81F32016\u5E7411\u67084\u65E5\u6B62\u3002 \u9673\u6C34\u6241\u57282000\u5E74\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u7E3D\u7D71\u9078\u8209\uFF0C\u4EE539.3%\u5F97\u7968\u7387\u7576\u9078\u70BA\u884C\u61B2\u5F8C\u9996\u6B21\u653F\u9EE8\u8F2A\u66FF\u7684\u76F4\u63A5\u6C11\u9078\u7E3D\u7D71\uFF0C\u7ED3\u675F\u4E86\u4E2D\u570B\u570B\u6C11\u9EE8\u5728\u53F0\u7063\u4E94\u5341\u591A\u5E74\u4F86\u7684\u9577\u671F\u57F7\u653F\uFF0C\u4E26\u65BC\u5C31\u8077\u6F14\u8AAA\u4E0A\u63D0\u51FA\u56DB\u4E0D\u4E00\u6C92\u6709\uFF1B2004\u5E74\u4E2D\u83EF\u6C11\u570B\u7E3D\u7D71\u9078\u8209\uFF0C\u4ED6\u53D6\u5F9750.11%\u7684\u5F97\u7968\u7387\uFF0C\u4EE50.22%\u5DEE\u8DDD\u7372\u5F97\u9023\u4EFB\u3002\u4EFB\u5167\u63A8\u52D5\u4E00\u908A\u4E00\u570B\u3001\u53F0\u7063\u6B63\u540D\u904B\u52D5\u4EE5\u53CA\u53F0\u7063\u5165\u806F\u904B\u52D5\uFF0C\u5728\u7D93\u8CBF\u65B9\u9762\u5247\u63A1\u7528\u9762\u5411\u570B\u969B\u793E\u6703\u548C\u300C\u5357\u5411\u653F\u7B56\u300D\u7684\u5169\u5CB8\u7D93\u8CBF\u67B6\u69CB\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Chen Shui-bian (Chinese: \u9673\u6C34\u6241; pinyin: Ch\u00E9n Shu\u01D0bi\u01CEn; born October 12, 1950) is a retired Taiwanese politician and lawyer who served as President of the Republic of China (Taiwan) from 2000 to 2008. Chen is the first president from Democratic Progressive Party (DPP) and ended the Kuomintang's (KMT) more than fifty years of continuous rule in Taiwan. He is colloquially referred to as A-Bian (\u963F\u6241; \u0100bi\u01CEn) or A-pi-a (Chinese: \u963F\u6241\u4ED4; Pe\u030Dh-\u014De-j\u012B: A-p\u00ED\u207F-\u00E0)." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 2016) \u062A\u0634\u0646 \u0634\u0648\u064A \u0628\u064A\u0627\u0646 (\u9673\u6C34\u6241 T\u00E2n Ch\u00FAi-p\u00ED\u207F \u0628\u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629) \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u062A\u0627\u064A\u0648\u0627\u0646 (\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646). \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 12 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1950. \u0623\u0646\u062A\u064F\u062E\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633\u0627 \u0644\u0644\u0635\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0630 20 \u0627\u064A\u0627\u0631 2000 \u062D\u062A\u0649 \u0623\u064A\u0627\u0631 2008. \u062A\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0648\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u062A\u0642\u062F\u0645\u064A\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u062F\u0639\u0648 \u0644\u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062A\u0627\u064A\u0648\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u060C \u062D\u062A\u0649 \u0642\u0628\u064A\u0644 \u0627\u0646\u062A\u0647\u0627\u0621 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0631\u0626\u0627\u0633\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0629 \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062A\u0627\u064A\u0648\u0627\u0646\u0645\u0634\u0627\u0631\u064A\u0639 \u0634\u0642\u064A\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062A \u0639\u0646: \u062A\u0634\u0646 \u0634\u0648\u064A \u0628\u064A\u0627\u0646" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Chen Shui-bian (chinesisch \u9673\u6C34\u6241, Pinyin Ch\u00E9n Shu\u01D0bi\u01CEn, Pe\u030Dh-o\u0113-j\u012B T\u00E2n Ch\u00FAi-p\u00ED\u207F; * 12. Oktober 1950 in Guantian, Landkreis Tainan, Taiwan) ist ein taiwanischer Politiker und war vom 20. Mai 2000 bis zum 20. Mai 2008 Pr\u00E4sident und damit Staatsoberhaupt der Republik China auf Taiwan. Er war Mitglied der Demokratischen Fortschrittspartei (DPP), deren Vorsitz er zwischen Oktober 2007 und Januar 2008 innehatte. Am 15. August 2008 trat er aus der Partei aus, um einem Ausschluss zuvorzukommen." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Este es un nombre chino; el apellido es Chen. Chen Shui-bian (chino tradicional: \u9673\u6C34\u6241, chino simplificado: \u9648\u6C34\u6241, pinyin: Ch\u00E9n Shu\u01D0bi\u01CEn, Tongyong pinyin: Ch\u00E9n Shu\u01D0-bi\u01CEn, Min del sur: T\u00E2n Ch\u00FAi-p\u00ED\u207F), n. en Tainan en 1950, fue el presidente de la Rep\u00FAblica de China (Taiw\u00E1n) desde el 20 de mayo de 2000 hasta el 20 de mayo de 2008. Reelegido en las elecciones de 2004, abandon\u00F3 el cargo al final de su segundo mandato, en el a\u00F1o 2008, debido a la limitaci\u00F3n constitucional de dos mandatos. Chen Shui-bian es Miembro Honorario de la Fundaci\u00F3n Internacional Raoul Wallenberg." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Chen Shui-bian [en chinois : \u9673\u6C34\u6241, pinyin : Ch\u00E9n Shu\u01D0bi\u01CEn, EFEO : Tch'en Chouei-pien, Wade-Giles : Ch'en Shui-pien ; ta\u00EFwanais : T\u00E2n Ch\u00FAi-p\u00ED\u207F] (1950-), est un homme politique de la R\u00E9publique de Chine (Ta\u00EFwan). Il a \u00E9t\u00E9 pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de Chine pendant deux mandats cons\u00E9cutifs, du 20 mai 2000 au 20 mai 2008. Membre du Parti d\u00E9mocratique progressiste, partisan de l'ind\u00E9pendance de l'\u00EEle par rapport \u00E0 la Chine continentale, il a \u00E9t\u00E9 le premier chef de l'\u00C9tat \u00E0 ne pas appartenir au Kuomintang, parti qui dominait la vie politique ta\u00EFwanaise depuis 1945. Le 11 septembre 2009, Chen Shui-bian est jug\u00E9 coupable de corruption et d\u00E9tournement de fonds et condamn\u00E9 par la justice ta\u00EFwanaise \u00E0 la r\u00E9clusion criminelle \u00E0 perp\u00E9tuit\u00E9." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Chen Shui-bian (\u9673\u6C34\u6241) (Guantian, Tainan, 1950)(jiaxiang: Tainan, Guantian \u53F0\u5357\u7E23\u5B98\u7530\u9109) is een Taiwanees politicus. Chen was van 2000 tot begin 2008 president van Taiwan. Hij was tevens voorzitter van de Democratic Progressive Party (DPP), een partij die zich inzet voor verregaande onafhankelijkheid van China. Sinds 2009 zit hij in de gevangenis. Nadat Taiwan democratisch was geworden werd Chen in 1994 gekozen tot burgemeester van Taipei. In 1998 verloor hij die post weer, aan KMT-er Ma Ying-jeou." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "\u00C8 stato Presidente della Repubblica di Cina dal 20 maggio 2000 fino al marzo 2008 (ufficialmente maggio 2008). Appartenente al Partito Democratico Progressista (DPP), che ha da sempre lottato per l'indipendenza di Taiwan dalla Cina, Chen ha ereditato questa tradizione, mantenendosi inflessibile sull'indipendentismo taiwanese, manifestando tuttavia posizioni molto pi\u00F9 concilianti su moltissime altre questioni politiche sia interne che estere." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Chen Shui-bian (chin. upr. \u9648\u6C34\u6241, chin. trad. \u9673\u6C34\u6241, pinyin Ch\u00E9n Shu\u01D0bi\u01CEn; ur. 12 pa\u017Adziernika 1950) \u2013 tajwa\u0144ski polityk, dziesi\u0105ty prezydent Republiki Chi\u0144skiej. Urodzony w 1950 roku, cho\u0107 w oficjalnych dokumentach figuruje data 18 lutego 1951. W latach 80. dzia\u0142acz antykuomintangowskiej opozycji. Cz\u0142onek Demokratycznej Partii Post\u0119powej, w 1989 roku zosta\u0142 wybrany deputowanym do Yuanu Ustawodawczego. W latach 1994-1998 burmistrz Tajpej. Wybrany na urz\u0105d prezydenta Republiki Chi\u0144skiej 20 maja 2000 roku, z wykszta\u0142cenia prawnik. Urz\u0105d pe\u0142ni\u0142 do 20 maja 2008. Zdecydowany zwolennik niepodleg\u0142o\u015Bci Tajwanu, podczas swojej kadencji wielokrotnie podkre\u015Bla\u0142 odr\u0119bno\u015B\u0107 wyspy od Chin i prowadzi\u0142 dzia\u0142ania na rzecz \"tajwanizacji\", m.in. poprzez usuwanie pozosta\u0142o\u015Bci po czasach Czang Kaj-szeka. Ostre kont" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062C\u0639\u0629. \u064A\u0646\u0628\u063A\u064A \u0623\u0646 \u064A\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u064A\u0631\u0627\u062C\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062D\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062F\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061B \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064A\u062C\u0628 \u0623\u0646 \u062A\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064A\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064A\u0648 2009) \u062F\u064A\u0641\u064A\u062F \u0644\u0648\u064A\u062F \u062C\u0648\u0631\u062C (1863 - 1945\u0645). \u0623\u062D\u062F \u0632\u0639\u0645\u0627\u0621 \u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064A\u0637\u0627\u0646\u064A. \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633\u064B\u0627 \u0644\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "David Lloyd George, 1. Earl Lloyd-George of Dwyfor OM (* 17. Januar 1863 in Manchester; \u2020 26. M\u00E4rz 1945 in Llanystumdwy, Caernarfonshire) war ein britischer Politiker. Er wurde w\u00E4hrend des Ersten Weltkrieges zum Premierminister gew\u00E4hlt und war der letzte Liberale, der dieses Amt innehatte." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "David Lloyd George (M\u00E1nchester, 17 de enero de 1863 - Gwynedd en Gales, 26 de marzo de 1945) fue un pol\u00EDtico brit\u00E1nico, primer ministro entre 1916 y 1922, durante la \u00FAltima etapa de la Primera Guerra Mundial y los primeros a\u00F1os de la posguerra." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "David Lloyd George (17 janvier 1863 \u00E0 Manchester - 26 mars 1945 \u00E0 Llanystumdwy (pays de Galles)), 1er comte Lloyd-George de Dwyfor, est un homme d'\u00C9tat britannique qui fut le dernier Premier ministre \u00E0 appartenir au parti lib\u00E9ral." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "Figura di passaggio fra il progressismo liberale di tradizione ottocentesca e quello laburista moderno, diede impulso alle riforme sociali in Gran Bretagna e fu responsabile, insieme a Wilson, Orlando e Clemenceau, dell'assetto mondiale dopo la grande guerra." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u521D\u4EE3\u30C9\u30EF\u30A4\u30D5\u30A9\u30FC\u306E\u30ED\u30A4\u30C9\uFF1D\u30B8\u30E7\u30FC\u30B8\u4F2F\u7235\u3001\u30C7\u30D3\u30C3\u30C9\u30FB\u30ED\u30A4\u30C9\u30FB\u30B8\u30E7\u30FC\u30B8\uFF08\u82F1\u8A9E: David Lloyd George, 1st Earl Lloyd George of Dwyfor, OM, PC\u30011863\u5E741\u670817\u65E5 - 1945\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u8CB4\u65CF\u3002 1890\u5E74\u306B\u81EA\u7531\u515A\u8B70\u54E1\u3068\u3057\u3066\u653F\u754C\u5165\u308A\u30021905\u5E74\u4EE5\u964D\u306E\u81EA\u7531\u515A\u653F\u6A29\u4E0B\u3067\u6025\u9032\u6D3E\u95A3\u50DA\u3068\u3057\u3066\u793E\u4F1A\u6539\u826F\u653F\u7B56\u306B\u5C3D\u304F\u3059\u3002\u5F7C\u306E\u4E3B\u5C0E\u306B\u3088\u308A\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u306B\u8001\u9F62\u5E74\u91D1\u5236\u5EA6\u3084\u5065\u5EB7\u4FDD\u967A\u5236\u5EA6\u3001\u5931\u696D\u4FDD\u967A\u5236\u5EA6\u304C\u5C0E\u5165\u3055\u308C\u305F\u3002 \u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6226\u4E2D\u306E1916\u5E7412\u6708\u306B\u7DCF\u8F9E\u8077\u3057\u305F\u30A2\u30B9\u30AD\u30B9\u9996\u76F8\u306B\u4EE3\u308F\u3063\u3066\u9996\u76F8\u306B\u5C31\u4EFB\u3002\u5F37\u529B\u306A\u6226\u4E89\u6307\u5C0E\u4F53\u5236\u3068\u7DCF\u529B\u6226\u4F53\u5236\u3092\u69CB\u7BC9\u3057\u3066\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u3092\u52DD\u5229\u306B\u5C0E\u3044\u305F\u3002\u30D1\u30EA\u8B1B\u548C\u4F1A\u8B70\u306B\u51FA\u5E2D\u3059\u308B\u306A\u3069\u6226\u5F8C\u51E6\u7406\u3082\u6307\u5C0E\u3057\u3001\u6226\u9593\u671F\u306E\u30F4\u30A7\u30EB\u30B5\u30A4\u30E6\u4F53\u5236\u306E\u69CB\u7BC9\u306B\u5927\u304D\u306A\u5F79\u5272\u3092\u679C\u305F\u3057\u305F\u30021921\u5E74\u306B\u306F\u30A2\u30A4\u30EB\u30E9\u30F3\u30C9\u306E\u5927\u82F1\u5E1D\u56FD\u81EA\u6CBB\u9818\u3068\u3057\u3066\u306E\u72EC\u7ACB\u3092\u8A8D\u3081\u305F\uFF08\u30A2\u30A4\u30EB\u30E9\u30F3\u30C9\u81EA\u7531\u56FD\uFF09\u30021922\u5E74\u306B\u5927\u9023\u7ACB\u3092\u7D44\u3093\u3067\u3044\u305F\u4FDD\u5B88\u515A\u306E\u96E2\u53CD\u3067\u7DCF\u8F9E\u8077\u306B\u8FFD\u3044\u8FBC\u307E\u308C\u305F\u3002 \u9996\u76F8\u9000\u4EFB\u5F8C\u306F\u81EA\u7531\u515A\u306E\u6CA1\u843D\u3082\u3042\u3063\u3066\u6A29\u529B\u304B\u3089\u9060\u3056\u304B\u3063\u3066\u3044\u3063\u305F\u304C\u3001\u653F\u6CBB\u6D3B\u52D5\u306F\u8870\u3048\u305A\u3001\u30B1\u30A4\u30F3\u30BA\u4E3B\u7FA9\u7D4C\u6E08\u653F\u7B56\u3092\u78BA\u7ACB\u3057\u3066\u516C\u5171\u4E8B\u696D\u306E\u62E1\u5927\u3092\u8A34\u3048\u305F\u3002\u307E\u305F\u6669\u5E74\u306B\u306F\u53CD\u72EC\u6D3E\u304B\u3089\u89AA\u72EC\u6D3E\u306B\u8EE2\u3058\u305F\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "David Lloyd George (Manchester, 17 januari 1863 \u2013 Llanystumdwy, Caernarfonshire, 26 maart 1945) was een Brits politicus en vooralsnog het laatste lid van de Liberal Party dat premier van het Verenigd Koninkrijk werd (tussen 1916 en 1922)." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "David Lloyd George, 1.\u00BA Conde Lloyd-George de Dwyfor (Chorlton-upon-Medlock, 17 de janeiro de 1863 \u2014 Llanystumdwy, 26 de mar\u00E7o de 1945) foi um estadista brit\u00E2nico e o \u00FAltimo membro do Partido Liberal a ser Primeiro-ministro do Reino Unido. Ele est\u00E1 enterrado na Abadia de Westminster." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0414\u044D\u0432\u0438\u0434 \u041B\u043B\u043E\u0439\u0434 \u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436, 1-\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0414\u0443\u0439\u0432\u043E\u0440, \u0432\u0438\u043A\u043E\u043D\u0442 \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u0434 (\u0430\u043D\u0433\u043B. David Lloyd George) (17 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1863 \u2014 26 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1945) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u0438 \u043E\u0442 \u041B\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (1916\u20141922). \u0411\u043B\u0438\u0437\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0423\u0438\u043D\u0441\u0442\u043E\u043D\u0430 \u0427\u0435\u0440\u0447\u0438\u043B\u043B\u044F." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u5927\u885B\u00B7\u52DE\u840A\u00B7\u55AC\u6CBB\uFF0C\u7B2C\u4E00\u4EE3\u5FB7\u5A01\u5F17\u723E\u7684\u52DE\u840A-\u55AC\u6CBB\u4F2F\u7235\uFF0COM\uFF0CPC\uFF08David Lloyd George, 1st Earl Lloyd-George of Dwyfor\uFF0C1863\u5E741\u670817\u65E5\uFF0D1945\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u82F1\u56FD\u81EA\u7531\u515A\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u57281916\u5E74\u81F31922\u5E74\u95F4\u9886\u5BFC\u6218\u65F6\u5185\u9601\uFF0C\u57281926\u5E74\u81F31931\u5E74\u95F4\u62C5\u4EFB\u81EA\u7531\u515A\u515A\u9B41\u3002 \u5728\u62C5\u4EFB\u516C\u804C\u671F\u95F4\uFF0C\u4ED6\u5F15\u5165\u4E86\u591A\u4E2A\u6539\u9769\uFF0C\u4E3A\u73B0\u4EE3\u798F\u5229\u56FD\u5BB6\u7ACB\u4E0B\u4E86\u57FA\u77F3\u3002\u52B3\u5408\u00B7\u4E54\u6CBB\u662F\u6700\u540E\u4E00\u4F4D\u81EA\u7531\u515A\u9996\u76F8\uFF0C\u4ED6\u7684\u4E3B\u8981\u652F\u6301\u8005\u5E76\u975E\u81EA\u7531\u515A\u4EBA\uFF0C\u5374\u662F\u4FDD\u5B88\u515A\u4EBA\u3002\u81EA\u7531\u515A\u540E\u6765\u5206\u88C2\uFF0C\u4E0D\u518D\u662F\u4E00\u4E2A\u4E3B\u8981\u7684\u653F\u515A\u3002\u5341\u5E74\u540E\uFF0C\u4ED6\u518D\u5EA6\u62C5\u4EFB\u81EA\u7531\u515A\u515A\u9B41\uFF0C\u5374\u518D\u65E0\u80FD\u529B\u91CD\u8FD4\u5510\u5B81\u885710\u53F7\u3002 \u52B3\u5408\u00B7\u4E54\u6CBB\u5728\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u671F\u95F4\u9886\u5BFC\u5927\u82F1\u5E1D\u56FD\u51FB\u8D25\u5FB7\u56FD\u53CA\u5176\u76DF\u53CB\uFF0C\u8FD9\u662F\u4ED6\u505A\u8FC7\u7684\u4E8B\u60C5\u5F53\u4E2D\uFF0C\u6700\u4E3A\u4EBA\u6240\u77E5\u7684\u4E00\u4EF6\u3002\u4ED6\u662F\u5DF4\u9ECE\u548C\u4F1A\u7684\u4E3B\u8981\u4E0E\u4F1A\u8005\u4E4B\u4E00\u3002\u52B3\u5408\u00B7\u4E54\u6CBB\u662F20\u4E16\u7EAA\u7684\u81EA\u7531\u4E3B\u4E49\u7684\u6807\u5FD7\uFF0C\u88AB\u8BA4\u4E3A\u662F\u798F\u5229\u56FD\u5BB6\u7684\u521B\u59CB\u4EBA\u3002\u5386\u53F2\u5B66\u5BB6\u8BA4\u4E3A\u4ED6\u662F20\u4E16\u7EAA\u7684\u82F1\u56FD\u9996\u76F8\u4E2D\uFF0C\u5BF9\u82F1\u56FD\u516C\u4F17\u751F\u6D3B\u5F71\u54CD\u6700\u5927\u7684\u4E00\u4F4D\uFF0C\u56E0\u4E3A\u4ED6\u5728\u4E00\u6B21\u5927\u6218\u671F\u95F4\u9886\u5BFC\u82F1\u56FD\uFF0C\u5728\u4E00\u6B21\u5927\u6218\u540E\u91CD\u5851\u6B27\u6D32\uFF0C\u5728\u4E00\u6B21\u5927\u6218\u524D\u5F15\u5165\u793E\u4F1A\u798F\u5229\u5236\u5EA6\u3002 \u6709\u5F88\u591A\u82F1\u56FD\u9996\u76F8\u662F\u8A1F\u52D9\u5F8B\u5E2B\uFF0C\u4F46\u53EA\u6709\u52B3\u5408\u00B7\u4E54\u6CBB\u662F\u4E8B\u52D9\u5F8B\u5E2B\u3002\u4ED6\u4E5F\u662F\u552F\u4E00\u4E00\u4F4D\u5A01\u5C14\u58EB\u4EBA\u82F1\u56FD\u9996\u76F8\uFF0C\u4E5F\u662F\u552F\u4E00\u4E00\u4F4D\u4EE5\u82F1\u8BED\u4E3A\u7B2C\u4E8C\u8BED\u8A00\uFF0C\u4EE5\u5A01\u5C14\u58EB\u8BED\u4E3A\u7B2C\u4E00\u8BED\u8A00\u7684\u82F1\u56FD\u9996\u76F8\u3002\u5728MORI\u7684\u4E00\u4E2A\u8C03\u67E5\u4E2D\uFF0C\u52B3\u5408\u00B7\u4E54\u6CBB\u7684\u8BC4\u4EF7\u5728\u5386\u5C4A\u82F1\u56FD\u9996\u76F8\u4E2D\u4F4D\u5217\u7B2C\u4E09\u3002\u4ED6\u5165\u90092002\u5E74\u7684\u8C03\u67E5\u6700\u4F1F\u5927\u7684100\u540D\u82F1\u56FD\u4EBA\u3002" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "David Lloyd George, 1st Earl Lloyd-George of Dwyfor, OM, PC (17 January 1863 \u2013 26 March 1945) was a British Liberal politician and statesman. As Chancellor of the Exchequer (1908\u20131915), Lloyd George was a key figure in the introduction of many reforms which laid the foundations of the modern welfare state. His most important role came as the highly energetic Prime Minister of the Wartime Coalition Government (1916\u201322), during and immediately after the First World War. He was a major player at the Paris Peace Conference of 1919 that reordered Europe after the defeat of the Central Powers. He arguably made a greater impact on British public life than any other 20th-century leader, thanks to his pre-war introduction of Britain's social welfare system, his leadership in winning the war, his po" }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "David Lloyd George, 1. hrabia Lloyd George of Dwyfor (ur. 17 stycznia 1863 w Manchesterze, Anglia, zm. 26 marca 1945 w T\u0177 Newydd, Llanystumdwy, Walia), premier Wielkiej Brytanii w latach 1916-1922 i minister wojny w 1916 r. By\u0142 jednym z sygnatariuszy Traktatu wersalskiego. Razem z premierem Francji \u2013 Georges Clemenceau, premierem W\u0142och Vittorio Orlando i prezydentem Stan\u00F3w Zjednoczonych \u2013 Thomasem Woodrowem Wilsonem znani byli jako Gruba Czw\u00F3rka. W czasie Wielkiego Kryzysu optowa\u0142 za stymulowaniem przez rz\u0105d popytu oraz zwi\u0119kszenia wydatk\u00F3w na walk\u0119 z bezrobociem." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064A\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0634\u0647\u0627\u062F \u0628\u0645\u0635\u0627\u062F\u0631. \u064A\u0631\u062C\u0649 \u0625\u064A\u0631\u0627\u062F \u0645\u0635\u0627\u062F\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064A \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0648\u062B\u0642\u0629 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u0643\u064A\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062C\u0639\u0629. \u064A\u0646\u0628\u063A\u064A \u0623\u0646 \u064A\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u064A\u0631\u0627\u062C\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062D\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062F\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061B \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064A\u062C\u0628 \u0623\u0646 \u062A\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064A\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2009) \u0625\u0646\u0631\u064A\u0643\u0648 \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u063A\u0648\u064A\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Enrico Berlinguer) \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A (25 \u0645\u0627\u064A\u0648, 1922 \u2013 11 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648, 1984). \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0631\u062A\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1972 \u062D\u062A\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062A\u0647." }},
  { "p": { "type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Enrico Berlinguer (IPA [berli\u014B'gw\u025Br]) (* 25. Mai 1922 