SELECT DISTINCT ?property ?value
WHERE { 
    {
				?politician rdf:type <http://dbpedia.org/ontology/Politician> .
				?politician ?property ?value .
			}
    filter (?property != rdf:type)
}
LIMIT 100



{ "head": { "link": [], "vars": ["property", "value"] },
  "results": { "distinct": false, "ordered": true, "bindings": [
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adame Ba Konar\u00E9" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adriano S\u00E1nchez Roa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adri\u00E1n Ward" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Agust\u00EDn Haya de la Torre de la Rosa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Agust\u00EDn Molina Mart\u00EDnez" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ahmed Hilmi Pasha" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aileen Baviera" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aisha Musa el-Said" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Akua Asabea Ayisi" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Alain Vivien" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Alaiza Pashkevich" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aptripel Tumimomor" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arancha Gonz\u00E1lez Laya" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Archer Blood" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ariela Luna" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arnulfo Gasca Trujillo" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arturo Z\u00FA\u00F1iga" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ascensi\u00F3n Pastor Parres" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ashok-Alexander Sridharan" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aslan Bzhania" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Asma Abdall\u00E1" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Eduardo Salinas Verdeguer" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adame Ba Konar\u00E9 o Adame Konar\u00E9 Ba (Seg\u00FA, 1 de mayo de 1947) es una historiadora, escritora, militante del movimiento democr\u00E1tico maliense y activista por los derechos de las mujeres. En 1995 fund\u00F3 el Museo de la Mujer Muso Kunda, uno de los pocos  que existen en \u00C1frica. En sus investigaciones reivindica el valor de la tradici\u00F3n oral para conocer e investigar sobre la historia de \u00C1frica que desde los a\u00F1os 60 del siglo XX se integran como fuente de informaci\u00F3n igualmente v\u00E1lidos que los documentos escritos, se\u00F1ala la historiadora. Fue primera dama de Mal\u00ED entre 1992 y 2002." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adriano de Jes\u00FAs S\u00E1nchez Roa (nacido el 24 de enero del a\u00F1o 1956) es un pol\u00EDtico, economista y escritor de la Rep\u00FAblica Dominicana. Es Senador para la provincia de El\u00EDas Pi\u00F1a, elegido en 2006, y reelegido en 2010, con 60.05% de los votos.\u200B\u200B Ha sido descrito cuando uno del m\u00E1s senadores m\u00E1s trabajadores.\u200B\u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Manuel Mariano Adri\u00E1n Ward Chocano fue un hacendado, periodista y pol\u00EDtico peruano. Fue senador por Tacna durante 23 a\u00F1os entre 1886 y 1912. Naci\u00F3 en Arequipa en 1834. Sus padres fueron Juan Lucas Ward y Mar\u00EDa Josefa Joaquina Chocano Vilchez. Se cas\u00F3 en 1854 en Arequipa con Mar\u00EDa Julia Rosa Johnson Ureta con quien tuvo cinco hijos. En 1871 estableci\u00F3 la Hacienda Ward en el Valle de Cinto en el departamento de Tacna (actual provincia de Jorge Basadre. Ward trajo como mayordomo al chinchano Jos\u00E9 L\u00E9vano Trillo y se dedic\u00F3 a la producci\u00F3n de vino para exportarlo a Europa. Luego de la guerra con Chile se gener\u00F3 un ambiente hostil de parte de los chilenos que ocuparon la zona por lo que Ward tuvo que abandonar la hacienda y mudarse a Tacna vendiendola eventualmente a L\u00E9vano\u200B." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Agust\u00EDn Haya de la Torre de la Rosa (Lima, Per\u00FA, 3 de diciembre de 1948) es un soci\u00F3logo peruano." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Agust\u00EDn Molina Mart\u00EDnez (Distrito de Capaya, Provincia de Aymaraes, Apur\u00EDmac, 27 de marzo de 1953), es un pol\u00EDtico peruano. Ha sido electo Congresista de la Rep\u00FAblica del Per\u00FA para el per\u00EDodo 2011-2016 por el departamento del Cusco.\u200B\u200B Originario de Apur\u00EDmac, reside en el Cusco desde su juventud. En el a\u00F1o 1986 se gradu\u00F3 como ingeniero agr\u00F3nomo en la Universidad Nacional de San Antonio Abad del Cusco. Ha trabajado para Bayer Per\u00FA SA como representante de desarrollo, y para agroveterinaria La Granja Kayra SRL como representante de ventas\u200B." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ahmed Hilmi Abd al-Baqi (en \u00E1rabe: \u0623\u062D\u0645\u062F \u062D\u0644\u0645\u064A \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0628\u0627\u0642\u064A; nacido en 1883, Sid\u00F3n\u200B\u200B, Imperio otomano- febrero de 1963, L\u00EDbano), fue un militar, banquero y pol\u00EDtico palestino, que sirvi\u00F3 en varios gobiernos post-Imperio otomano, y fue Primer Ministro de Toda Palestina, un protectorado de corta duraci\u00F3n en la Franja de Gaza." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aileen San Pablo, vda. de Baviera (Manila, 26 de agosto de 1959 - Ibidem., 21 de marzo de 2020)\u200B fue una polit\u00F3loga y sin\u00F3loga filipina. Fue una de las principales expertas sobre China en su pa\u00EDs.\u200B\u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aisha Musa el-Said (tambi\u00E9n Asha, Ayesha, Mousa, Elsaid, El Said, Saeed, en \u00E1rabe, \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 \u0645\u0648\u0633\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0639\u064A\u062F ) es una traductora y activista por los derechos de las mujeres de Sud\u00E1n. Desde el 21 de agosto de 2019 se desempe\u00F1a como miembro del Consejo Soberano de Sud\u00E1n, creado para gobernar Sud\u00E1n durante un periodo de 39 meses. \u200B Musa es una de las seis personas civiles que ocupan esca\u00F1os en el consejo, formado por 11 miembros. Los cinco restantes est\u00E1n ocupados por miembros designados por el ej\u00E9rcito sudan\u00E9s. Junto con Raja Nicola, tambi\u00E9n miembro del Consejo Soberano, es una de las dos primeras mujeres en la historia moderna de Sud\u00E1n en ocupar el cargo de jefa de Estado. Musa es conocida como activista por los derechos de las mujeres \u200B y por defender una educaci\u00F3n mejor, m\u00E1s justa y m\u00E1s descentra" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Akua Asabea Ayisi (Mampong Akuapem, 3 de abril de 1927 - 21 de abril de 2010) fue una feminista, ex jueza del Tribunal Superior y la primera periodista ghanesa. \u200B \u200B Durante el surgimiento del movimiento de independencia de Ghana, Akua Asabea Ayisi se form\u00F3 como periodista con Mabel Dove-Danquah y Kwame Nkrumah, quien m\u00E1s tarde se convertir\u00EDa en el primer primer ministro y presidente del pa\u00EDs. La posici\u00F3n de Ayisi como editora de la columna de mujeres, en el peri\u00F3dico Accra Evening News se consider\u00F3 una acci\u00F3n radical en ese momento. \u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Alain Vivien (Melun, Seine-et-Marne, 20 de agosto de 1938) es un pol\u00EDtico franc\u00E9s, miembro del Partido Socialista (PS),\u200B\u200B conocido por la presidencia (entre 1998 y 2002) de la Misi\u00F3n Interministerial de lucha contra las sectas (MILS)\u200B, un organismo interministerial dise\u00F1ado para observar las actividades de las distintas organizaciones religiosas definidas como \"Sectas\" (cultos)." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Alaiza Pashkevich (o Ciotka; en bielorruso, \u0410\u043B\u0430\u0456\u0437\u0430 \u041F\u0430\u0448\u043A\u0435\u0432\u0456\u0447 o A\u0142aiza Pa\u0161kievi\u010D 15 de julio de 1876 - 5 de noviembre de 1916) fue una poeta bielorrusa y activista pol\u00EDtica del renacimiento democr\u00E1tico nacional bielorruso. \u200B \u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aptripel Tumimomor (3 de abril de 1966 - 2 de abril de 2020) fue un pol\u00EDtico, empresario e ingeniero indonesio. Se desempe\u00F1\u00F3 como Regente de la Regencia del Norte de Morowali, en Sulawesi Central, desde el 17 de febrero de 2016, hasta su muerte en el cargo el 2 de abril de 2020, de COVID-19." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Mar\u00EDa Ar\u00E1nzazu \u00ABArancha\u00BB Gonz\u00E1lez Laya (San Sebasti\u00E1n, 22 de mayo de 1969) es la ministra de Asuntos Exteriores, Uni\u00F3n Europea y Cooperaci\u00F3n de Espa\u00F1a.\u200B Anteriormente, desde 2013, hab\u00EDa sido directora ejecutiva del Centro de Comercio Internacional (ITC) \u200B y subsecretaria general de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas (ONU)." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Archer Kent Blood (Chicago, 20 de marzo de 1923 \u2013 Fort Collins, 3 de septiembre de 2004) fue un diplom\u00E1tico y acad\u00E9mico estadounidense. Fue el \u00FAltimo C\u00F3nsul General de Estados Unidos en Daca, Banglad\u00E9s (en entonces Pakist\u00E1n Oriental). Es famoso por su duro mensaje en el ''Telegrama Blood'', en donde protestaba contra las atrocidades cometidas durante la Guerra de Liberaci\u00F3n de Banglad\u00E9s. Tambi\u00E9n realiz\u00F3 servicios en Grecia, Argelia, Alemania, Afganist\u00E1n y acab\u00F3 su carrera cuando encargado de negocios de la Embajada de Estados Unidos en Nueva Delhi, India, retir\u00E1ndose en 1982." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ariela Mar\u00EDa de los Milagros Luna Florez (21 de octubre de 1958) es una m\u00E9dico y antrop\u00F3loga peruana. Fue Ministra de Desarrollo e Inclusi\u00F3n Social del Per\u00FA desde el 29 de octubre de 2019 hasta el 15 de julio de 2020 durante el Gobierno de Mart\u00EDn Vizcarra.\u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arnulfo Gasca Trujillo (2 de octubre de 1953), Municipio de Puerto Mil\u00E1n Caquet\u00E1, Colombia. Es empresario del sector rural, pol\u00EDtico y gobernador del departamento del Caquet\u00E1 en el periodo 2020-2023.\u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Luis Arturo Z\u00FA\u00F1iga Jory\u200B (Santiago, 1 de diciembre de 1982)\u200B es un ingeniero comercial y pol\u00EDtico chileno. Desde el 11 de julio de 2019 se desempe\u00F1a como subsecretario de Redes Asistenciales en el Minsal, bajo el segundo mandato del presidente Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era.\u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ascensi\u00F3n Pastor Parres (Bilbao, 18 de enero de 1942) es Doctora en Historia y Ciencias Jur\u00EDdicas del Derecho\u200B. Es profesora titular de Historia del Derecho en la Universidad de Deusto y pol\u00EDtica del Partido Popular." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ashok-Alexander Sridharan es un pol\u00EDtico alem\u00E1n de ascendencia india qui\u00E9n es el Alcalde actual de Bonn como miembro de la Uni\u00F3n Democr\u00E1tica cristiana de Alemania (CDU). Es el primer alcalde de Bonn para ser de fondo inmigrante.\u200B" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aslan Georgievich Bzhania (en abjasio: \u0410\u0441\u043B\u0430\u043D \u0413\u044C\u0430\u0440\u0433\u044C-\u0438\u04A7\u0430 \u0411\u0436\u044C\u0430\u043D\u0438\u0430, en ruso: \u0410\u0441\u043B\u0430\u043D \u0413\u0435\u043E\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0436\u0430\u043D\u0438\u044F; , 6 de abril de 1963) es un pol\u00EDtico abjasio que se desempe\u00F1a como Presidente de Abjasia desde el 23 de abril de 2020. Fue el jefe del Servicio de Seguridad del Estado, y uno de los l\u00EDderes de la oposici\u00F3n en Abjasia." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Asma Abdall\u00E1 o Asma Mohamed Abdall\u00E1 \u200B (tambi\u00E9n conocida como: Asmaa, Abdallah, Abdullah \u200B \u200B ; en \u00E1rabe, \u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0645\u062D\u0645\u062F \u0639\u0628\u062F\u0627\u0644\u0644\u0647 ) (Jartum, 1946) es una diplom\u00E1tica sudanesa. Desde el 8 de septiembre de 2019 es la ministra de Asuntos Exteriores de Sud\u00E1n en el gabinete del primer ministro Abdalla Hamdok, durante la . Es la primera mujer en asumir el puesto de Ministra de Exteriores en la historia de Sud\u00E1n." }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Adame_Ba_Konar\u00E9" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Adriano_S\u00E1nchez_Roa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Adri\u00E1n_Ward" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Haya_de_la_Torre_de_la_Rosa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Molina_Mart\u00EDnez" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ahmed_Hilmi_Pasha" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Aileen_Baviera" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Aisha_Musa_el-Said" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Akua_Asabea_Ayisi" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Alain_Vivien" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Alaiza_Pashkevich" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Aptripel_Tumimomor" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Arancha_Gonz\u00E1lez_Laya" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Archer_Blood" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ariela_Luna" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Arnulfo_Gasca_Trujillo" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Arturo_Z\u00FA\u00F1iga" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ascensi\u00F3n_Pastor_Parres" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Ashok-Alexander_Sridharan" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Aslan_Bzhania" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Asma_Abdall\u00E1" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adriano S\u00E1nchez Roa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Adri\u00E1n Ward" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Agust\u00EDn Molina Mart\u00EDnez" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ahmed Hilmi Abd al-Baqi" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Akua Asabea Ayisi" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aptripel Tumimomor" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "En el cargo" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arancha Gonz\u00E1lez" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Archer Kent Blood" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Ariela Luna" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arnulfo Gasca Trujillo" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Arturo Z\u00FA\u00F1iga Jory" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" }	, "value": { "type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Aslan Bzhania" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Adame_Ba_Konar\u00E9" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Museo_de_la_Mujer_Muso_Kunda" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Adriano_S\u00E1nchez_Roa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Adri\u00E1n_Ward" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Domingo_Almenara_Butler" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Agustin_Haya_de_la_Torre" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Haya_de_la_Torre" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Agust\u00EDn_Haya_de_la_Torre_de_la_Rosa" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Defensor_Sporting_Club_(juveniles)" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Molina" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Agust\u00EDn_Molina_Mart\u00EDnez" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Amin_al-Husayni" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Gobierno_del_Protectorado_de_Toda_Palestina" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Protectorado_de_Toda_Palestina" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Hilmi_Pasha" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Ahmed_Hilmi_Pasha" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.dbpedia.org/resource/Aileen_San_Pablo_Baviera" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Aileen_Baviera" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Aisha_Musa_el-Said" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Aisha_Musa_el-Said" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Akua_Asabea_Ayisi" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Alain_Vivien" }},
    { "property": { "type": "uri", "value": "http://xmlns.com/foaf/0.1/topic" }	, "value": { "type": "uri", "value": "http://es.wikipedia.org/wiki/Alain_Vivien" }} ] } }